我讀心理學 你問我答

好多人話想讀心理學
陷阱黎 點解會想讀
真係了解左咩係心理學先好讀
唔好比tbb啲垃圾劇呃

可唔可以簡單解釋吓咩係心理學 遲啲要學

點溝女

唔記得講
BSc Psy
MSc ClinPsy in progress

平時瞓開邊到天橋底

出路？

其實我好想讀 我想醫好自己 我覺得自己有問題

打得飛機多隻手會唔會變黑

讀咩

心理學係主要讀人同生物的心理同行為
行為背後原因動機 牽涉到腦 神經 哲學
係半科學半哲學半統計學

點睇d人成日話佛洛依德講d野係偽科學?

其實真係有得讀

周圍訓 行過say個hi

其實係香港係零
高不成低不就
大部分都唔係做番呢行
一係畢業轉做社工
甘其實一早唔洗讀心理
一係轉行做教育hr
總知除非你考第一唔係唔洗諗

係香港 學完係唔識醫人
因為醫人唔係你做
我自己做治癒師 學到既唔係大學學番黎
自己出錢出面學

讀緊MSc

如果我得hd 讀degree 得3rd hon
有無途徑讀

讀clin psy仲想點

半身心理學我唔覺得係真科學
統計結果當真理
心裡學本身應該容納到唔同既假設
利申：我愛佛洛依德 忠粉

想做治療師 做唔到都唔緊要 想了解多d自己

慢慢讀番入U
睇下你目標係咩
Soc Work 會唔會出路更好

香港唔收我 出左外國讀
番去都無用
個undergrad 垃圾U

巳經返緊工

調轉讀專啲 speech therapy 可能有用啲
你其實有咩問題

如果有路可以攞治療師資格都想試下

Part time 讀又得

🤔我覺得講野一舊舊舊 係因為我心入面出現佐問題
但係我又唔知邊度有問題 可以點做

你係指soc work 定 psy therapist

所以先問你

識唔少人心理學grad走去做UIUX

點睇阿德勒？

好模糊喎你甘講
你係想知點解你講野一舊舊
會唔會係你整理自己諗法出現問題

基本上無U 你讀咩都係當興趣

甘廣泛點講你知
幾句講得哂就唔洗我讀甘多年

我唔知 純粹我覺得以前唔係咁

所以唔關事

我知心理學家分好多類型。第日想做咩心理學家?

點都有啲貼士掛

咁你可唔可以太約講下條path
要有咩資格讀咁

ok

我讀宗教哲學的 依家畢業論文做緊佛洛伊德同榮格宗教觀個啲 慢慢發現自己覺得呢方面嘅野好有趣 亦都清楚呢科係混合科學研究方法 有唔同model，stat要學亦同精神分析勾唔起半點關係（但個人覺得psychoanalysis底下嘅論述同對人類心靈嘅研究簡直係一種romantic thought ）
畢業之後想轉field 但啲conversion programme好似無咩認受性，有無可能可以讀完之後再讀上mphil

同埋ching識唔識jordan peterson

香港係BSSoc同MSocSc, 唔會係BSc同MSc.
而外國既話ClinPsy 9成9係PhD，唔會係master
Ching不如講下你邊個國家既邊間U

點溝女？

黎緊做FYP, 仲未諗到題目, 送條黎洗下..

BTW, 你外國讀cli psy有D咩入學條件? 會唔會有實習? 要讀D咩科目?

點解讀依科?
水泡還是幾多分都會簡呢科?
比你再簡過會唔會唔同?
無乜感覺習慣旁觀觀察人?

樓主邊度讀？

將好多野簡化到common sense level
如果甘簡單人就唔會甘複雜
而且所有野都test唔到
雖然freud 既 theory 都test唔到
不過至少有好多現象都可以解釋到

second low 真係唔洗諗
我first hon都上唔番
有transitional master 我讀完話你知上唔上得番

Degree 畢業後失業左幾多年

咁你講啦

其實仲好lost
而家係打算做小朋友治療
又或者抑鬱焦慮失眠痛症治療
不過最可能都係揾份教職慢慢歎

溝女 大部分靠吸引力
異性相及 岩眼緣就會有化學反應
其他野 去感情台問

拎左教育證書去教書，之後再做教育心理學。識人條路咁樣行

試下講下條path 錯左唔該指證我
其實基本上係香港讀任何bachelor degree
加多一年psy diploma都可以當psy bachelor
如果想做番psy既行 都一定最少上到master
不過香港master極難上 我識既人得一個係fg入到
大部分都係轉左好多年 用MPhil或者其他master或者工作經驗先可以上ClinPsy EduPsy master
出路有好多 ClinPsy EduPsy就大路會諗到既
一係就MPhil做研究 不過之後就一係讀到phd唔係又係無用
一係讀個pgde教書 或者soc work master轉行

我呢就U grad (BSocSc) 我知我上面打錯左
year 3 開始讀治療師 出面比錢讀
唔係心理治療 我讀催眠 所以u grad就去左做實習
之後宜家係英國讀緊ClinPsy不過我當係transition
英國DClinPsy先有用

其實讀psy真係唔多掂到呢啲
多數介紹下就算 不過自己興趣好鐘意睇
我自己讀過催眠 真心覺得好神奇

BSocSc 同 MSc @ UK 邊間U就唔講
MSc ClinPsy 不過無任何專業資格
連bps都無

懶到你FYP都唔自己諗
入學條件係gpa夠高分 ielts夠高分
有實習堂上實習 但係出面實習就要自己揾
讀緊 CBT / D Psy / Health Psy / Stat / Cultural Psy / 實習

有冇話要做啲咩(working experience/ gpa嗰類)先入到master

final year 想繼續讀 但睇嚟諗定邊到乞食好

我係唔小心JUPAS碌左入去
當初無諗過要揀 不過讀過覺得幾鐘意
尤其係對過病人之後 覺得好岩我
有時候好鐘意睇人既小動作
同聽人講野個陣會好小心聽佢啲用字

英國

第一份工做admin小妹妹 未grad就請左 所以無失業

最正常既路線

香港佢話gpa過3就得不過你信唔信

我識好多人都係
BSocSc > MPhil + RA > RA 好多年 > 好彩終於入到 / 唔好彩 繼續RA / PhD > 入大學教書

如果唔想轉行既話

就係知完全唔易入 學霸都未必入到

三十歲人先做到cp/ep 想死
每次諗到自己遲過人咁多就超級後悔揀咗呢科

Fg要入clin psych master, 除咗first hon同research/counselling experience, 仲睇重啲咩？

me too
所以先走去讀催眠
人老珠黃先至開始讀完書做野
我人生真係玩完

如果唔知一個人其實係機械人扮
用心理學去分析佢會有咩結果?

你份undergrad dissertation同internship
如果research experience係跟大佬做
佢會睇埋你大佬係咩bg
related work experience 有幾relate
同點解一定要讀ClinPsy既然你都做緊
再加personal statement
要睇你幾有抱負 但又唔可以千篇一律
要睇到你既critical thinking

邊間u
解釋及用例子說明下Id ego superego

你唔係話讀clin psy 咩，做咩會變左係催眠

1. "如果research experience係跟大佬做, 佢會睇埋你大佬係咩bg" 有冇話邊類research experience佢地prefer?

2. 你之前見成功入到clin psy master果d人，佢地入之前係做咩工?

3. 另外其實我本身係文科人，完全無讀過stat, 遲d想讀conversion program, 但又好怕d stat/research既野會跟唔到 (我係完全唔知咩叫t-test果d), 知唔知邊度有得學呢d 心理學專用的統計入門野

心理學家係咪冇牌 要點做？

出邊大部份心理學嘅書 用係現實work 唔work ? 日本出好多呢d書 又好多黑暗心理學

另外 有無了解過而家有個新term 叫HSP!?

Aso 讀完輔導 top up讀psy. 真係讀過先知 如果成績唔係特別好 或者 有心再讀上去 真係唔好揀

有無覺得自己真係睇得出人地有無講大話？

做小朋友autism囉 再唔係play therapy都好玩

唔關事 讀完唔會變讀心神探

First hon都唔得

身邊好多人想行呢條path 到底點解

因為你無得證明佢講既嘢係真定假
連統計都無

Coun psy人留名

反而想問你野 係咪masters?

小弟 Bachelor 不過盡力答你

我以為bachelor 一係coun一係psy tim
你grad左有冇得直接做counsellor?

9估: 熟學校運作同證明自己鍾意小朋友。始終教育心理學要對小朋友

Freud其實好多好有貢獻嘅野 但依家世人只會記得佢嘅錯誤同想屌老母

要睇做咩field 同埋個site比咩title我地，我諗住入學校做intern 所以grad後直接做school counsellor

多謝絲打咁詳細既回答
Fg其實幾難係兼顧讀書既同時又儲到夠多同埋夠related既經驗去說服interviewer

想問埋dissertation係咪最好都係clin psych related? 學校講明popular areas既projects唔會分到比每一個揀既人

香港唔知
其實主要都係睇成績同reference letter
利申：uk名校psy ug+master 18fg到呢家都無做野

你點睇smiling depression

有啲可惜 唔讀埋clin psych PhD係英國執業? 或者返香港讀？

英國讀ClinPsyD好貴。有朋友（香港人）讀緊。利申MSc grad. 做過assistant psychologist

英國間間差唔多 都係10幾萬一年

Phd一讀又讀3年 不了
過埋年求其打份17k左右既工 就算
有啲可惜但係唔緊要啦

點睇psychoanalysis係某啲國家仲係主要嘅therapy (e.g., Chile)
明明psychoanalytic theory係infalsifiable, 所以表面上係解釋到好多野

你估下我呢秒諗緊咩

Undergrad level背嘅嘢係咪真係有用？外國讀Psy會唔會好過係香港讀？要做治療師條路點走？

多數睇係邊個作者
例如think fast, think slow咁,係 Nobel prize winner Daniel Kahneman寫
He conducted a lot of experiments that support his theory of heuristics and biases in thinking.
我未聽過黑暗心理學

你係邊到讀？讀緊master?

睇連登仔啲用字睇唔睇到連登仔嘅心理

多數唔係請駐校社工？會請counsellor?

讀緊PsyD留名

即係咩？

點會唔關事， UX 同cognitive psych 有d關係

識心理對賭poker有無用？

認真
Psycho畢業都幾難搵到相關既野
我都係paycho畢業
果陣畢業之後有朋友繼續讀書
讀到個master返黎
結果都係打緊份牛工

睇曬本DSM-V 未？

呢個問題 要睇個AI做到幾似人類
不過正路佢應該process唔到情緒微動作
我會用呢個黎判斷

讀緊ClinPsy未畢業
未讀之前做緊兼職催眠治療師

1. 我覺得無話邊類 publish到梗係最好
最緊要係同你讀上去係有關
我之前做neuroscience 就讀邊方面都關少少事

2. 一個fg 其他RA同Soc work

3. Stat 真心難 我到宜家都成日做錯
可以睇書學不過無學過難啲明
可以YouTube學下 或者加我tg我教你

無牌咖 要認可既大學頒發既master就可以入會

我覺得大部份買到既心理書都係common sense
有心想知道多啲不如用少少時間睇下journal

無喎 咩黎 想知

係
所以坊間話psy出路好做咩都得真係累人不淺

唔會睇得出
如果睇到 話大話個個人好廢

我都有諗過 不過個target 好窄

其實我覺得大路野反而無咩用
睇你有幾多資源
我當年係主動揾一啲進行中既project
再做個小冗員幫手收data
最後佢開第二個project
我就係入面加鹽加醋做自己既dissertation
當然前題要個大佬睇得起你肯比你一齊玩

香港上Kong u Master 條路係咪好難？
如果cgpa得3.2-3.5係咪連in都未必有得in?
如果讀完另一個相關master再入返cp 有冇可能？

其實同bipolar 好似
Dsm都係話佢係atypical feature
不過depression 其實無話唔可以有smiling
所以無contradiction

Ching ，心理學比人話偽科學個原因唔係冇可否證性咩

因為behaviourism一直都有好多漏洞
佢解釋唔到好多individual difference
而用behaviourism既治療方法又慢又哂時間人手
雖然psychoanalysis test唔到 不過有效既唔緊要啦
只係其實應係仲有方法test到psychoanalysis 既theory 只不過仲要多好多時間

諗緊點樣chok我話你知你呢秒諗乜

U grad 你肯做多少少課外閱讀
培養是旦一個topic興趣再學多啲
你會有好多啓發 會對你讀上去個思維清好多

如果做我呢種治療師 你有錢就得

英國 master

睇到好多小學雞假膠想博關注

可唔可以解釋下催眠係咪同電視電影作品下既催眠差唔多？

之前睇個篇研究講risk taking 同reward 既關係
講睇佢落幾多注就知佢手牌
佢有記錄到點先為之最有信心既牌面
有本書叫 the psychology of poker
成本講點賭錢 好正

邊間

未 就算睇完都仲有ICD-11
其實知道點睇index就得

心理學會唔會研究鬼怪野
例如人見到鬼係咪真有其事

所以咪話唔係真科學
心理學咪又係班人估估下
再求其揾啲sample證明係喎好似岩喎
邏輯上 無得證明佢唔會錯 佢一世都唔會岩

我而家諗緊咩

點解連登咁多人講野唔經大腦咁
見到好多po係又批評唔係又批

好奇想問下，咁心理學係統計出黎嘅result，咁佢可以做到幾大程度上嘅prediction ?

屋企除晃有幾大

心理學係傾重解讀人既情緒定係行為背後既思路?
假設情緒係影響行為既一個搖擺既因素, 思考方法係決定行為既主要因素
咁alphago就係不被搖擺既因素左右行為既個體
因為alphago無情緒
結論係假設在下能夠理解alphago既思考方法,
alphago下一個行為既目的既傾向係100%可預測既
因為有特定心理既個體有特定既行為傾向
咁既假設有無邊度錯?
如果將心理學作為實用用途, 係咪有預測人行為傾向既功能?
如果精通心理學有無可能變到好似professor x咁

唔得閒可以唔洗認真答我
我都係on99問下..

唔得閒quote d source比我當答左都得

psychodynamic真係好難明
當年讀object relation讀極都唔知佢噏咩

我驚你教到忟
但可以加我互相交流下嗎?

發啦 CP

英國牌？要讀幾多個鐘？

依家undergrad讀緊UX Design，但其實對教育嗰啲好有興趣，想走條路係Applied research focused嘅EP，用唔同方法去解決唔同嘅問題（例如利用某啲科技/innovative product幫助有某種Learning disorder嘅小朋友學語言之類嗰啲），平時有睇啲EP相關，Psychological assement等等嘅書去學多啲，依家諗緊之後點算好
1. undergrad後報conversion master之後搏RA/educational research focused嘅工再試吓HKU嘅PhD specialising in EP
2. grad後做幾年instructional design相關嘅嘢先再報conversion master再試吓MIT Media Lab 個Master + PhD in Lifelong Kindergarten Group.

上面兩個都係好有可能會不停失敗要十幾年先入到甚至一世都入唔到嘅科 巴打或者有冇EP喺到可以俾吓建議，定係其實一開始諗讀psycho就係錯誤，去讀master in education/Instructional Design相關嘅再做有經驗嘅instructional designer會適會我個目標多啲

Psycholinguistics 同 ST有冇特別關係？

利伸：UG Linguistics in progress

有冇養狗?

要自己搵 有啲屋邨學校慣左一個社工做曬所以唔請輔導 但宜家愈黎愈多學校會加多個輔導員 都叫做好做啲

ClinPsyD 30k pounds一年啦大約。要讀3年都成百萬港紙。international students NHS唔會比返錢你做assistant psychologist ，3年生活費硬食，你預150萬差唔多

KongU會first in曬再揀人

一個被懷疑有精神病嘅人可以點證明自己冇精神病

心理學讀咩 使不使背書

對溝女有無幫助？

Theory上冇。但讀既女多過男，識到，溝唔溝到睇你本事。

有無中文翻譯架本書？

有冇有趣的心理學書介紹

點睇阿豬阿狗都話自己係治療師

識唔識動物傳心

睇黎絲打個時做得幾好

咁反而個topic 唔係好重要，而學到既research過程和你對個project既貢獻程度更重要？

雖然都係好想做clin psych related 希望派到

自稱啫係無牌啦

喺香港冒認治癒師係咪犯法？

唔會犯法 因為香港的確喺呢方面嘅註冊制度係有不足 條友只要無打「註冊」兩隻字 而純粹自稱治療師/上過咩課程都無問題 所以宜家有人爭取緊要有註冊制度 防止啲仆街呃飯食

咁點溝

巴打有米wo 。
窮能唯有喺香港讀MSocSc
好彩香港係ugc funded.

台灣都有得讀既
你估香港咁易入咩

咁心理醫生同心理學家冇咩分別

Ching 世界上係無心理醫生架 得心理學家 你講緊嘅係輔導心理學家

推一推

唔熟悉EP, 睇落似research 方向！？唔考慮mphil/ phd in psy? 搵下prof 傾下？

Thanks for helping, 其實最適合我想做嘅嘢會係MIT Media Lab嘅Lifelong kindergarten Group，讀MSc in Media Arts and Science再搏上PhD stream，又或者UCL Interaction Centre嘅MPhil/PhD in Educational Technologies，可惜冇錢funding少 自己係想做EP但亦想試做Innovator最少喺香港咁嘅文化沙漠推廣好教育同真正融入科技同design thinking嚟解決唔同教學上嘅問題（例如SEN同融合教育所帶嚟嘅小問題）而唔係好似依家咁講講吓嚟R funding（我知咁諗好天真），可能係我未搵足資料但暫時睇唔到香港邊間大學嘅faculty有咁diverse嘅labs同centres去support呢類applied research，EP無論係MSocSc/PsyD/PhD都係重empirical research多啲，所以我目前最希望亦最努力試緊係讀完undergrad去讀conversion再唔知點樣攞教學經驗同不停發掘教育上嘅問題，再搏MSocSc攞Practicum同research經驗，之後試吓報上面啲research degree，可以嘅就出分綿力改變少少嘢令老師教得開心啲，學生學得好啲，家長又開心，政府喺funding同policy方面又唔使麻煩政府同納稅人。

屌我知咁真係好天真同on9，大把勁過我嘅人都未必入到MSocSc in EP，更何況做Research攞MPhil&PhD 所以真係要舖後路諗諗如果投身唔到EP一列究竟點樣可以貼地咁做Great Educational Technologies & Designs又可以真正行動上幫到人，唔使好似依家啲ET咁離地同冇用。

所以如果大家有咩想屌醒我，或者有經驗想指導吓我嘅都無任歡迎 麻煩晒

以前hku有個programme係BSS cog psy，培訓做AI, UIUX. 內容主要係心理學（first year咩都學，然後主修cog psy），加computer science

個programme <10年前摺咗，當年仲未有siri，無乜幾多用smart phone。諗返而家應該好吃香。

好似依家HKU under Arch Fac個Design+ programme都可以差唔多，揀design+ 同cognitive science做second major同cs做minor就可以學到cognitive psychology，ideating & prototyping同CS fundamentals

係咪唔鍾意人轉筆？

呢條片講既係唔係真?

人格障礙etc 邊緣性係咪好難醫

窮緊

識唔識d technical d嘅嘢
好似neuro嗰邊嘅tms dbs
或者藥
d人研究緊有無得treat psychopathy
我覺得psyc未來大趨勢一定係向更scientific方向走
純psyc太虛太多bias

想試下睇psycho journal 有冇邊d易入門多d?

點睇人批評心理學sampling method 有問題，唔算正式科學，甚至係偽科學？

想問你係報邊度讀㗎？我就嚟grad，想睇下報master之前讀吓當增值自己

1. 小小建議，坊間唔少呢啲課程，有啲古靈精怪，要小心選擇。學好基本功
2. HA唔知仲請唔請CP assistant? 定係我已經out 左，已經冇再請。有既話可以考慮做可賺經驗
3. 考慮RA，跟對老細（你明點解嘅）
4. 各種義工，Red Cross, 生命熱線，可考慮下

ching 如果想讀EP跟邊個老細好

ching宜家做緊咩呀
我嚟緊畢業好迷惘 想繼續喺psyc field做嘢 但你知香港地好難可以咁理想 諗住做住RA再試下報master 次次一諗起係咪應該轉行報其他科就覺得好不安

外國名校psy+ cp master grad 呢家做唔關psy事嘅工 你問我答

巴打咁依家撈咩？

想問HKU PsyD係咪一定要master讀clin psy先入得？其他科唔得？

要Master in CP for entering PsyD for CP

如果係外國MSc in Clinical psychology 都可以？如果係讀完psychotherapy再報PsyD Clin Psy就唔得？

順便問句，hku PsyD是咪一定要啊registered clin psychologist先可以報？

hku psyD？

係美國讀緊。

HKU website 上顯示 CP PsyD entrance requirements 只有兩個：

Programme Entrance Requirements

1.) A Master of Social Sciences in Clinical Psychology degree or an equivalent qualification

1.) Candidates shall satisfy the examiners in a qualifying examination, if required

所以：

1.）個網址冇話要registered CP 先可以報
2.）你話「讀完psychotherapy」是指咩學位先？舉個例子, counselling master 唔等於cp master.

當然你可以email HKU 問個清楚再報

我係唔get佢個equivalent qualification包唔包其他科eg. msc in psychological therapy

我email左同有打電話比hku問 佢地答覆都唔同 email話個programme係比registered clinical psychologist讀